上海幼兒園派「2017年生產」月餅 教育局：誤貼標籤

上海幼兒園派「2017年生產」月餅 教育局：誤貼標籤

中秋吃月餅是傳統，部分學校會在節日前後，安排學生一同品嘗月餅。上海一間幼兒園，近日被指向學生派發去年生產、已過期近一年的月餅。當地教育局其後稱月餅無過期，只是工作人員「誤貼標籤」。生產涉事月餅的食品公司，月前曾因未按規定控制生產經營過程等，被市場監督管理局罰款。

涉事的保利葉都幼兒園位於上海市寶山區。內地傳媒報道，學校今年派給學生的月餅，包裝上標籤列明，月餅生產日期是「2017年9月17日」，未開封保質期為45天，即早在去年11月1日已到期。報道指，另有家長說校方所派月餅，標籤列出生產日期有2017、2018甚至2019年，另有月餅沒標示生產日期。

寶山區教育局和市場監督管理局調查事件。教育局其後稱，印製月餅標籤的機器故障，工作人員「誤貼標籤」導致誤會，月餅實際生產日期為今年9月。

涉事月餅生產商「上海應然食品有限公司」，今年6月因「未按規定制定、實施生產經營過程控制要求」，及「生產經營標籤、說明書不符合法律法規制定的食品、食品添加劑」，被寶山區市場監督管理局款罰。當局已查封公司廠房，並要求公司回收月餅，局方將抽驗該批月餅，若發現違規，會「依法依規嚴肅處理」。

沒

有乜問題
強国人比舊屎佢地食都生存到
有過期月餅食有乜問題

黃歧山：
中国人民可以食一年草
第二年食過期月餅

ThisIs支那.jpg！！！

咁點解唔第一年食未過期月餅，第二年先食草

哦 原來係誤會
咁大家照食
沒事兒沒事兒

沒事兒沒事兒

笑死

過期一年算中蝈良心

2000年都有得你食

屌, 82年Lafite都係咁飲啦, 大驚小怪

毒氣無害啦

其實想整 2019 用多年 , 依家又要印過D包裝啦

至於你信不信，我反正信了

反正我信了

講真，我真係唔覺得有咩問題喎，過期之嘛，又唔係有毒，重點係又唔係我食，佢食之嘛！

事

儿

你唔鍾意可以唔食